地球議

人類，只不過是地球歷史中被選中的其中一種物種。人類與動物的差異，大概是在於我們擁有智慧和思考能力，究竟與生俱來的頭腦會為地球開闢嶄新的未來，還是摧毀這顆美麗的星球。

日常生活中，人類都不知不覺間危害地球，冷氣、外賣盒、廢氣排放等，但一切都無可避免，只能靠節約能源及減少製造垃圾來改善。看看街上的垃圾桶，你還記得以往那深綠色的垃圾桶嗎？轉眼間，街上佈滿了橙色、細開口的垃圾桶，原來這就是香港的政策，認為將開口縮小能有助減廢，至於成效如何，大家有目共睹。政府多此一舉的行為，實在令人哭笑不得。同一道理，武漢肺炎全球肆虐，政府理應封關杜絕一切不確定的人士進入本港。然而，政府不懂對症下藥，實施「全日禁堂食」，卻不願封關，不願阻止大陸人入港。或許這就是一些計劃，攜同無能政府玩弄香港人，讓病毒清算香港人，香港人，捱下去吧！

究竟不妥善處理問題，不坦誠面對問題，是無能為力，還是為自己保存一絲面子？中國一向注重教育、道德，促使中國傳統文化源遠流傳，甚至影響其他國家。但凡不好好教育自己兒子，讓其四處惹是非、危害他人，最後歸咎於其父母乃天經地義，皆因父母的職責是管教好兒子，而且要勇於承擔，不應推卸責任。可是，現今存在著重大的道德危機——推卸責任。推卸責任，只會顯得自己更懦弱、更自大，不敢承認自己的過錯，更歸咎於他人，實在是「有特色的社會」。或許被自己的歷史熏陶，認為統一就是唯一的出路，唯一令自己強大的方法，唯一掩蓋自己懦弱、自大的方法。有人崇拜，有人抗拒，但抗拒的人，卻逐漸逐漸地消失。人類的頭腦縱使毫不簡單，但簡單的頭腦卻大有人在。

其實地球是很簡單，只是人類將其變得極為複雜。人與人之間爭逐權利、社會的階級觀念，國家的鬥爭，充斥著整個地球，真希望有一天，人類會意識到自己的渺小，從而虛心對待一切。

你自己打?

係啊 有冇咩地方改善